# Архитектура

Сервис состоит из нескольких микро-сервисов:
 - **serving** раздает модель USE и кодирует предложение в embedding
 - **gateway** принимает запрос, кодирует его в эмббединг, определяет кластер запроса, отправляет запрос в сервис, соответсующий кластеру, выдает результат
 - **index_service_{0, 3}** сервис, который загружает индексы, соответстующие только своему кластеру. Находит ближайших соседей к запросу, подает их в модель и возвращает результат модели. 

 Вместо модели заглушка, которая выбирает случайное предложение из 30 ближайших предложений к искомому в кластере. 


# Deployment
`deploy.sh` запускает сервис через docker stack.

Сервинг каждого кластера вынесен в отдельный сервис, которые могут быть распределены по нодам в зависимости от конфига

Пример запроса и ответа:
```
curl -d '{"instances": ["The best machine learning course"]}' -X POST http://49.12.186.172:5005/input
{"best_match":"Which is your favorite Machine Learning Algorithm?","cluster":"2"}
```
# Обновление данных 
Для использования в сервисе данные были предобратоны. Для каждого поколения данных и каждого кластера были созданы faiss индексы для поиска ближайших соседей. Также были созданы файлы с исходными предложениям для каждого индекса. Скрипт подготовки данных `scripts/prepare_data.py`

Синхронизация поколений данных на всех серверах выполняется через `scripts/deliver_data.sh`

Обновление кластера с одного поколения на другое осуществляется в `scripts/update_dg.sh`: 
 1. Меняется файл индекса класетра на новое поколение
 2. Обновляется центроид соответсвующего кластера
 3. Запускается rolling update в docker-swarm
